8大乞食科yr2收到aco offer應否quit u

讀緊非3大純academic乞食科
成績普通 份人又唔social
望唔到前途
收到aco offer應否cut loss投共？

雖然起薪得15.5k
但計過我同屆同學ugrad時我已經跳到17.7k
仲提早搵多2年錢

老豆老母好大反應 覺得仲有2年幾點解唔讀埋佢

=反正畢業都乞食 不如直接aco
=讀埋個學位先啦

take the offer

Quit 嘅話， 你呢世都只係一個ACO

唔好quit

比未來嘅你多啲選擇

讀埋佢先啦 唔急
你quit完得中6學歷 將來想讀返就麻煩
你肯定可以一世做aco咩

唔好quit
俾自己將來一個後悔嘅機會

幾大都入ACO

之後去讀OU

大學畢業考ao,eo仲好過啦

A c o 有手有腳都請啦

問得出呢條問題嘅應該都係戇鳩
弱智嘅先會揀quit

一陣blacklist你

問下學校可唔可以轉pt讀啦

讀完博士做aco師好無

正常應該唔得 不過試下問冇死

一路做一路讀囉 橫掂ACO都冇野做

quit左先轉pt degree

真
番學有得走堂就走 一定要番就請假去番

辛苦啲 但係值得嘅

轉part time la
PS 樓主用戶名

你都onlun9 有degree唔讀埋佢 搵多果兩年錢有閪用咩
讀完你可以繼續考aco 或者出國都得啦
不過為左果少少錢做政府你唔止賣左自己個學歷 仲賣埋自己啲言論自由同你自己既未來出去搵返份發展下都好過你做19 aco啦

叫人唔好quit嗰啲有幾多個係等樓主放個offer出黎

中英文都麻麻
平時present脚都震
報名勇氣都冇

原來連字都唔識打
脚乜撚

點解你會覺得aco係選擇？

你同學grad完未必搵得多過你
但如果佢地u完再讀master出嚟會搵高過你
係出面公司年年收bonus加double pay
你仲拎住個中6學歷係到等跳point
當做aco有位升，而同時你又同u grad 人爭
人地會點揀？

當你到時想拎個degree半工讀，咁你呢刻點解要放棄呢個degree

脚都震
一睇你都知係柒下柒下屌河馬，快啲take左個offer去算啦!
donwload定安心上路呀

用6年讀淨低3年讀嘅嘢
都係走堂準時交paper 啫

點解唔可以兩個要曬，一定要二擇其一？有degree有aco，你宜家先year 2，即係嚟緊至少十年唔洗憂

做左先，之後take part time degree , 三十歲前你就升Co, 到時4萬月薪
喺政府入面搵個斯斯文文既aco 女仔，就算佢唔升你地兩個加埋都月入7萬，唔怕失業，買樓供多啲都唔驚

認真，quit

我讀緊poly 3寶都覺得ACO呢份工唔錯，你諗下你畢業之後可以在私人市場做d乜

問學校呢幾個SEM既credit將來可唔可以讀PT Degree個陣轉分讀少d

首先讀書係爲左搵份好工

讀書機會容易得到過工作機會
咁多大學生都爭一個ACO位就知
將來PT degree要報一定有得讀
但你可以保證將來一考就比到offer你？
自己知自己咩料就OK，唔好信連登仔講咩爲個爛鬼ACO走去quit U咁on9
分分鐘人地一年考幾次政府職位都無offer

都唔知急乜柒
Yr2 報aco
拎埋個degree先差多兩年

我讀果科冇evening course
應該轉唔到pt
就算走堂 但mid term final都唔夠假期考啦

你都講到咁 Quit la

你咁諗得都證明你係做aco既人才，俾返個學位人啦

Call sick la 仲請假

aco is the best

可能又唔使quit既 樓主你defer咪得囉 每個sem 9 cred 拉長慢慢讀 反正你有收入

點解唔一路讀一路做

Take offer同一路讀書

你驚呢世之後無OFFER?

休學一年體驗下份工先囉

唔鐘意又可以讀返書，最緊要諗到讀完呢科出黎有咩工會請你啫

OU大把part time degree
aco咁撚hea 點讀都得

腳字都唔識打
啱晒quit u做一世ACO

醒喇，唔好訓呀，醒下呀

緊係讀埋佢

留返aco個位比我

做ACO同退休無分別

一定唔好

轉Parttime

非3大做到Ao, Eo咩？

話哂3大，無可能為咗咁而quit, 最多讀完搵唔掂私人工既話先再報，而家quit肯定唔值

ao難d, eo8大加海歸大撚把

讀part time

人生已贏

講到一定收你咁

咁都要諗
直接入匡智算la

三寶喎師兄

識玩係轉做part time student 讀埋佢

on9

依家發生乜野事呀！下？

U Grad 做ACO 已經係荒天下之大謬！

用全宇宙最高智能最先進既AI，千算萬算都算唔到一個Year 2 大學生為左ACO走去quit U呀！

你take左呢個offer, 一年後睇住班大學同學拋畢業帽。你呢？就係寫字樓影印scan野做data entry，以為自己領先一步由pt. 3 跳到pt. 4。

2年後，你過左3年試用期，成為正式公務員，拎緊pt. 6。

正當你心情興奮之際，新EO入職，佢就係你既大學同學！拎住pt. 15入職，即係你9年後既頂薪。年底一樣，但佢成為左你既上上司！

史上最尷尬既畫面出現，立刻由頭輸到落腳，每日返工懷疑人生，含恨而終！

嗯

捉到鹿撚都唔識出火 抵你一世degree仔

個撚個都入到eo咩on9

同屆無一個入到

你讀書都係想搵份舒服工
依家搵到 點解仲要讀
咪撚信叫你讀多兩年果班仆街
入職做左兩年可以讀返書
讀多兩年你未必做得返aco

好，因為非top u 只能做TA / lecturer

Ou有咩推薦？遙距課程？
申利現職aco

quit！

急不及待想玩玩了

如果知自己廢梗係入去做aco師
年資都多人幾年

而家d後生仔 食米唔知米貴

本身成績如何？ 爛grade不如做aco讀pt degree.

睇漏重點 「乞食科」
Quit la.

政府工啦當然，不過其實你當自己返學返part-time, 考試就請假去考，兩年話唔定可以雙修。

又咁講
又話E&M有手有腳就請
但我冇offer

你估個個入到悠位咩
大把閪位

因為 e n m 唔係 a c o

take offer再讀夜晚d課程拎張濕鳩cert啦

Pt degree
即刻結婚申請公屋， 排公務員隊
人生贏家

同啲低下階層覺得考完dse就出黎做野，著數過讀u既思維係一樣
短期優勢或者好過其他同學，但長遠競爭力(講緊10-20年)只會愈來愈低，今時今日學位仲要咁普及化，無學位既人一定愈來愈蝕抵
乞食科grad，起碼第日想升職/轉行再進修都易啲。但如果樓主將來想再進修，就要由undergrad讀起

你咁樣都問得出 都唔荒叻得去邊 啱架啦 aco啱哂你

入得政府工點會諗轉工

長遠係比支那人蠶食曬香港人既職位

點解唔同大學商量下將個學位變咗做part time

問題佢果份係政府工 都唔預番私人市場架啦 進唔進修有乜所謂 佢咪一路做一路慢慢讀囉

樓主又出黎撚狗

30歲搵4萬
仲有得升
好撚高啦
好多3十幾歲先入

要宣誓

真心定假膠

搞咩而家啲後生未出嚟做嘢已經認輸

呢個年紀唔係滿腔熱誠嘅咩

如果你係想講因為覺得香港冇希望我只能夠講你比人人洗咗腦 第一香港未去到咁差 第二你係有料去到邊度都會發光

其實某程度上班所謂抗爭嘅撚樣好多本身都係社會垃圾 乘機乜鳩都拉埋人落水

你有大學讀已經贏咗好多人 又做乜柒考aco...工你又未見過 信晒連登仔講嘅嘢真係抵你死

轉part time得唔得
10年後上到40k

U 一生人應該1次
錯過左要好大毅力先拎到

Aco 呢啲垃圾工
人工低都算，仲要簽聲明賣屎忽
為左d垃圾工，放棄一生人一次既沙紙

你到時想唔做ACO先發現你得中六畢業無人會請你
到時唔通先讀返大學?
你而家做ACO 你就一世ACO
你讀埋個學位 你要去考ACO都無人阻你
但係到時你有大把可能性 可以做其他要學位嘅工都得 考EO又得
急啲咩

part time degree已經解決問題

唔會預知到自己會唔會想做其他野架麻
識好多人grad時都以為自己唔會再讀書，但到30歲左右轉行或升職都有需要再進修
樓主at least讀埋個u，到真係有需要時都唔使由degree讀番咁辛苦

last year 再考啦

除非你英文好好啦，去到native咁

如果唔係，quit 啦，乞食科讀黎把撚

why not both?
你乞食科可以走堂
係最多mid term, group project present, exam 請下假
反正ACO輕鬆
返工睇書都得

非3大考到EO AO都幾難

滿咩腔熱誠 個社會氛圍都好大影響囉 咁事實香港前景只會愈黎愈黯淡

同埋佢都講自己冇料啦 早啲認清事實做政府工有咩唔好

將個兩年拖長嚟讀
每個sem只係讀2/3科咁

非三大喎

2年學費90K
ACO 2年人工=380K
TOTAL 半球野
仲未計讀完大學出黎分分鍾又係做ACO 又跳少兩年POINT

冇善用起底功能添

到時你D同學u grad 個陣 你差唔多20k
aco 依D要早入先著數

柒下柒下屌河馬

要個offer啦
搏都未搏過就知自己唔掂
你咁垃圾係配呢啲工

你覺得自己係咪一舊垃圾 如果係就快啲quit

差兩年 讀埋佢啦
起碼都叫大學畢業

當年唔少人同李家誠一樣做生意，結果

一定offer

CLS

可以defer試下水溫嘅

讀埋有多d 選擇啦緊係

就係覺得差半m夠比綠表首期
而家入 30歲前有綠表

grad左可能考幾次先入到
差4-5年年資

唔識打字建議aco都唔好做

第五頁都仲未見到
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

同無腦低下階層港豬講呢d會比人串架

講得出呢啲似係未出嚟做嘢
出嚟做嘢之後就會發覺其實好多人都係得萬幾蚊人工，可能做到三十幾歲都係得兩萬幾
ACO頂薪有3萬，係唔多㗎啦，不過比上不足比下有餘，唔使驚俾人炒已經贏晒

不過咁後生入政府就真係要諗諗
因為做政府真係悶嘅
而家ACO好多同事都個中年上年紀嘅，基本上唔會有咩交流

睇下你甘唔甘心咁就一世囉

屌人生贏家

我出黎做野兩年都未有aco offer

讀完先再申請都未遲
除非你想一路做aco一路讀pt degree

唔使諗一定係做aco
你話20中30去做aco就話輸啫

你唔係諗住quit點解要考

綠表首期要一球?

買舊居屋一球未必得
有機會唔足九按

Year 2屌過同學塊西未？

未就讀埋佢 目標要畢業前屌到

黯咩淡 又唔見讀神科啲人出嚟咁講？就算講完咪又係繼續喺香港發展

同埋咩叫冇料？21，2歲就知道自己冇料？搞笑？前提係佢仲要未試過任何一份長工 攞住個大學學位驚西冇得比你試？

8年升CO喇
19歲ACO，27歲已經CO 33K
再捱多5年上SCO 44K，到時都只係32歲

That’s why 話第時可能後悔死佢
佢憑啲咩去預視自己撈唔掂先 咪就係因為自己而家冇乜見識（no offence你先yr2, 做得幾多野，又係咪真係有能力判斷好多野先？）好啦，到時候做多幾年，發現自己工作去到瓶頸 或者有進修嘅念頭出現 可能去part time讀 可能又有其他野顧慮 又未必讀到啲咩靚u

人生好大，2年後你話你升職可能已經到17k，但可能你好多fd 一grad已經20幾k 政府工係好做 但其實有好多更好嘅工

重點就都係大學生啦
讀垃圾科真係唔容易搵工嫁
加上唔係專科人工都唔會高
Take 左ACO offer , 搵part time degree 讀

書幾時都得讀
Offer reject 左，就無

佢對自己冇自信已經係冇能力既一種啦

咩決定都有得必有失 我又冇話邊個決定啱

弱智，你而家都考到aco, 2年後你都一樣會考到啦on9仔

我夢想就係好似你咁， 我下年grad 見唔到未來，勁撚後悔冇趁呢幾年考3轉aco (2次general, 1次icac). 大個啦，唔好咁理想主義，你係去到咩位自己知，如果你覺得你有能力考jre officer 你咪讀落去，冇能力就入去做3年再算

唔一定，睇board 大佬

過度自信叫理想主義

咁我都知佢聽日出街都唔一定安全可能會比車車死既

醒啦，而家aco 競爭幾大。你可以賭但唔好後悔

on撚9個個做到EO? 懶係好笑咩全宇宙最高智能最先進既AI

你每日出街都係賭會唔會中covid架啦，廢話

成千上萬人去考幾十個位，成績好都唔使去讀乞食科啦

我家姐自細讀書講野樣樣叻過我
3大普通科畢業
考左4次都唔得

而家比我20歲就有offer
已經好心滿意足

非三大 唔好咁大諗頭

商量？

「申請」

如果我有朋友做到eo 真心替佢高興
做我上司仲好 report 寶令仔 又快升

正正常常肯做嘢八年有得升

咁講其實ACO好啱你做

如果而家reject左，兩年之後佢係唔會再收返你

屌take offer之後死頂讀撚埋個degree啦

ACO 仲可以排隊申請公屋，五年已經上樓

你依家reject offer遲啲可能入唔返

睇少啲連登aco 真係人生贏家咩你以為

如果個人乜興趣都冇
人生想hea 下就算
let's go!!

你考到一次就會有第二次
再唔係睇下有無得轉pt degree讀埋佢

求其啦
補到個degree就得

推
八大乞食科同aco梗係aco

負皮樓主個啲應該係報左aco驚比樓主爭飯食個啲
Degree之後補返都得 老閪都揀aco

唔好on9
現在乜世界
我諗緊夠十年 mpf可攞足都走

這是正式錄用的ACO嗎？

公司推火炭山卡啦新盤 改咩名好

假膠

好似都唔係必批 所以商量下先

假膠丫？
未畢業就搵工？

如果讀IVE彈性大好多

就算想要officer都唔好即刻quit U住，睇派咩位做一排先。西位頂唔順就出返嚟俾心機讀書，油位時間ok嘅睇吓有冇得走堂讀埋佢/quit u讀過個 OU degree, 起碼做住ACO讀書有錢有年資

三大考到EO AO都唔易考AO冇三大1st hon可以唔使諗咁濟

ching CO難唔難升?

唔難，排隊升，8年升硬

Eo 既話考過jre 就明， 唔關三唔三大事，睇你答成點 . 即係唔好覺得你係三大就一定有interview

垃圾offer 冇咪冇 accept咗你人生都冇埋

on99
你話eo就話姐
成世人既上限就係個aco

aco又唔係難考……對於大學生黎講

係 之後未必有咁多空缺
利伸：一樣8大乞食科 上年fg 已收offer

pin this啦
依家擺明就有offer 但唔會保證你grad左之後再考實有 同埋都唔保證你第日係人中之龍
如果自命自己係嘅 大可讀埋佢去考eo ao
最緊要知自己係咩料就得 如果知自己唔係精英 而未必搵到多過3萬 就quit U把啦
之後再pt 讀多4年 你估第日冇時間？

寫遲啲onboard
有咁長得咁長
拖佢大半年 應該2022年中先入
之後黎緊暑sem 同 yr3 讀爆cred
爭少少就入職個陣讀埋去

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

真係時也命也 ！

好多人自命不凡…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事！

到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

On9大學生做ACO你一定後悔 咪聽啲連登仔9up兩句就覺得ACO真係咁正
政府工係好 但一定無ACO份囉
得罪講句你做入境海關散仔都屌打ACO

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！
吃喝玩樂… 玩食訓~
股樓政經… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

根本呢個社會精英真係得好小
係連登仔成日出口術話：大學生唔報ao eo 失禮死人咩
又或者
你同人講做aco 點交代？人地個個都紀律部隊 ibanker

真係咁多ibanker 真係個個大學生都精英 就唔會咁多人狗衝紀律部隊散仔 aco ca呢d啦

去到我地呢個年代嘅人 差唔多3個就有1個係有degree

degree 係咪仲好似7/80年代含金量咁高呢？

非也！

ACO師頂薪…
比紀律部隊員佐級高！
(只有皇氣頂薪40,610)

五天工作！
例休紅日！
朝九晚六！
日日如事！

付出 vs 收入
輕鬆 vs 紀律

公務員文書職系…
性價比CP值超晒班！

制服，敬禮，步操，
輪班，裝備，危險！

其他紀律部隊老散…
消防，
救護，
入境
懲教，
海關！
(頂薪仲低過文員ACO師)

莫講ACO師喇！

宜家就算CA師…
都有大把大學生爭！
(但都不一定爭得贏~)

你先year 2 點解咁快就apply
點都係讀埋知大學先啦
講出黎俾人聽都好聽呀
唔岩做aco, 都仲有個degree 搵其他工呀

唔好咁傻，做人唔好太短視，起碼都讀埋個學位先，有時你讀完之後可能有啲新既諗法或者有第二條出路，aco只係比上不足比下有餘既工，將來想入政府仲有好多post請人，路好咁快定死自己之後行既路

應該

青春嘅回憶，唔係用錢可以換到

聽過有新制ACO師，
太太在另一個部門！

佢入職第二年有BB，
佢第三年已派到公屋，
仲係市區3-4人單位添！

又有ACO師妹妹新黎一兩年，
已經去咗日本兩次，
德國，冰島各一次！

剛剛結咗婚，
本來兩個人租村屋，
婚後搬返女家公屋住！
(原本係父女兩人住)
打算邊住邊排公僕隊，
一心等派返間公屋！

兩個年青公務員例子，
佢地收入穩定人工高，
但就明知地選擇公屋！
(完全冇諗過買私樓)

平租地點好咩都全包，
只要豪裝就靚過私樓，
其實裝修只首期二成！

平住公屋就有錢去玩，
繼續日常消費玩食訓，
有錢緊係留返自己洗，
點會用黎供養人呢？！

佢地係正宗三公…
公僕夫+公僕妻+公屋！
公僕妻+公屋+兩老長者金！

部門有新制ACO師，
入職只係八年時間，
剛剛已經署任CO師！

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA，COII！

宜家個個文書主任ACO，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

比你做埋特首好唔好

救得一個…得一個~
電視剛專訪個女仔，
佢係酒店業從業員，
話宜家有面試機會，
已經叫做非常幸運！

但政府中四五學歷…
文員CA/ACO就全部，
之前輪流WFH抗疫！

宜家連
CX都推出…
飛機師肥雞餐！

啊ChiNur個個po都喺度copy&paste水人做aco然後自己就走去考jre officer

一切講性價比CP值！

中五學歷要求…
普通文書工作，
薪酬福利超班！
(條友知出面環境)

同樣價錢…
可以買到高檔貨，
更有回贈及禮品，
當然大把人爭喇！
(個個叫你做達人)

每次幾萬人爭…
包括大學生在內，
可見其性價比高！
(條友自己想做~)
(當然講風涼話~)
(不停勸退對手~)

lm ，想知面試同test 打字 難唔難 想今年報 aco

條友有料…
就唔洗網上不停勸退喇！
(中四＆中五文員位咋)

中五文員…
私人公司月薪幾多？！

收入穩漲，
工作輕鬆，
醫療房屋，
假期又多，
消費娛樂，
吃喝玩樂，
退休無憂！

完全與私人西工…
有明顯不同生活！
(ACO師在溫室中)

依啲好難講 讀書叻唔代表待人接物方面一定叻
aco學歷要求咁低就知唔係只睇你學歷去衡量一個人

救得一個…得一個~
免得白白浪費時間，
在外面流浪及漂泊！
(嘥咗年資福利跳薪)

認真答你，咪撚聽佢9up
8年只係入zone升級，真正升到普遍講緊8-12甚至更耐

老實講，讀埋個Degree又唔代表d咩

上次請既人入面60%有degree
你早人地2年入！take offer 啦

正確！

公屋係ACO師房屋福利之一！

屋… 只係要黎住！
有床有廁所就夠…

其餘時間在外…
工作上班！
超時加班！
吃喝玩樂！
酒店早餐！
酒店午餐！
酒店茶點！
酒店晚餐！
酒店開房！
四處旅行！
酒吧網吧！
上興趣班！
學小手工！
睇演唱會！
唱歌跳舞！
煙花燈色！
睇戲唱Ｋ！
慶祝節日！
慶祝生日！
健身美容！
行街購物！
試飲試食！
新店新埸！
返學上堂！
大小派對！
日出日落！
沙灘慢步！
… etc

真正係家嘅時候…
其實不足五小時！
咁就花一生儲蓄…
真係好唔合邏輯！

其實公屋最合適…
宜家青年新一代！

千幾蚊租就攪掂…
有錢豪裝冇就算！

因為日日都出街…
有錢不如洗咗佢！

買樓供樓租私樓！
益人不如益自己！

所以一直都話：

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

年青時… 畢業時… 結婚時…
都冇諗清楚… 容易信人講！

誤信既得利益者所言被騙…
本身又喜歡炫耀物質主義！

有合資格文員ACO唔申請…
白白錯過應得嘅入職機會！

唯有死死地氣捱私人西工喇！

take the offer
讀大學嘅目標已經達到

擾敵 vs 增敵

你咪信連登仔…亂講喇！
(白白放棄入職公僕機會)

小個香壚，小隻鬼！
(爭升級，爭福利，爭津貼)

有本事有能力有學歷…
仲洗年年報考中五位咩！
(大把大學生想做ACO~)
(緊係講風涼話勸退你~)

小心被…
有心人勸退！

出面大把…辛苦工，
薪酬連CA師都未達到！
(你見幾多人減薪裁員~)
(連打針場地都爭住做~)

時也命也！

又有咩所謂…
個個只志在個31,750！
(派邊就要睇自己造化)

每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
咁穩定嘅工餘時間！
(你想工餘讀咩都得~)

之前仲推行…WFH，
想返工上班都唔得！

我家姐同佢d朋友就是例子
考過好多位都冇offer
有d直頭冇得in

GT/MT職位有…11,500個？
(每年大學畢業生就…)
(前幾屆仲未搵到工~)

期期六合彩…
都有人中頭獎，
等於買親必中？

連登仔...
個個都GT/MT？

我都識得一個差仔…
佢來港第一次用10蚊，
買張六合彩中3千幾萬！
(唔通個個都中3千萬咩~)

你例子完全冇意義。

如果出面…真係好景，
就唔會咁多人申請喇！
(中四＆中五文員位咋)

一切多謝…
大學學店制！

又冇留班…
再加12年免費教育！
(大學已係最基本~)
(但實際能力咁就…)

中四/中五學歷…
就可以投考/入職！

近年大把…
大學生去申請！

大學學店制…
每年量產大學生，
但能力並冇提升！
(只可向下流競爭)
(白白浪費咗四年)

好似好耐冇見你喎魔巴

正確！

不是公僕…
薪酬及福利好，
只係出面差咋！
(全薪在家工作~)
(每年保證跳薪~)

大學學店制…
每年生產大學生，
但能力反而下降！
(未必爭贏中五生)

今年頂薪…31,750~
大學生打私人公司，
邊有咁嘅職位可做！

12年後嘅…頂薪？
私人公司未被裁先講！
(更何來公屋綠表可言)

先入職…
享受醫療房屋福利，
邊儲年資邊排公屋，
有能力再內部考升！
(進可攻，退可守~)

月薪31,750…
公屋租金9成，
只係2,500以下！
(生活都算過得去)

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA師！

CA師/ACO師每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬三？
中五三萬一？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

未到新一屆…
公開招聘CA師/ACO師，
咁快就有咁多勸退文？！

有頭髮…
邊個想做癩痢！

有本事…
仲洗同人打工！

一切睇…
性價比CP值！

小得一個…得一個！

成世保證…唔炒~
收每年不同頂薪，
供款去到成25%！
(咁又唔怕做過世~)

五天工作…
大把假期紅日放，
旅遊可以成日去，
放工讀書玩都得！

正正合晒…傑青，
吃喝玩樂＋玩食訓！
(人生就係咁簡單~)

仲有醫療＆房屋…
睇醫生貴藥全部包，
公屋綠表隨時就有！
(中五位性價比超高~)

身體最…誠實！

爭做中五ACO師？
中四CA師都照爭喇！

你睇吓隔離個個都...
叫哂春offer god就知喇！

2020 CA/ACO招聘 / 賽後 (19) - RD Rain

咁趕住做嘢做乜9 香港人真係好鍾意返工

招聘及職位唔洗多，
一個已經足夠架喇！

中五學歷公務員…
ACO師月薪$31,750！

公屋租金只係佢…
個人收入10份之1！
(仲未計太太收入)

每月仲有兩皮幾野…
夠個個月過澳門玩！

真係好好笑…
私樓業主供養佢架！

你講得出呢句嘅話
讀大學都係或者唔係咁適合你架啦

你講下係咩乞食科先 可能唔乞食呢

咩野好多人移民真係笑話
個個如常喺香港入政府搵銀

畢業生report人工同aco起薪相約嘅乞食科

樓主你問得就take offer算啦

Quit 啦。你讀完都實冇呢個人工，隨便搵ou part time hea讀拎degree算啦。

1. 問定學校可唔可以partime 讀埋個學位
2. 睇吓ou有冇同類型課程 問埋嗰邊 transfer credit 嘅嘢
3. 睇吓aco 份工係輪更定係office hour 如果輪更就好啲 應該可以讀埋書
4. Aco 嗰度最好同佢講讀完 year 2 先accept offer 可以用sem break 體驗吓份工 同埋份工settle down咗再諗吓學業嗰度點搞
5. 原本嗰度可以defer 1個sem/1年 再睇吓條路點走
6. 其實大學學位同aco 真係可以兩者兼得 唔一定要放棄其中一邊
加油

呢個又吹大左 三寶要諗aco